<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>賽馬會青年更新教練計劃</title>
    <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/</link>
    <description>Recent content on 賽馬會青年更新教練計劃</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2018 14:31:51 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>苦難中堅持愛</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/%E8%8B%A6%E9%9B%A3%E4%B8%AD%E5%A0%85%E6%8C%81%E6%84%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:31:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/%E8%8B%A6%E9%9B%A3%E4%B8%AD%E5%A0%85%E6%8C%81%E6%84%9B/</guid>
      <description>睿恩自幼年患多動症，由於注意力無法集中所以無法專心讀書，成績常常是班上倒數第一，所以小時候常常因為學習問題而挨父母打，老師因為她好動不能夠靜坐而懲罰她。由於學習成績差，在家家人打罵，在學校同學排斥欺負她、老師也不喜歡她，她沒有朋友，非常孤單，極度自卑，談話中她說：「這些讀書時期受的苦在我的人生中哪裡算得上是苦！只是小菜一碟而已！」
新疆一個城市中有個小小的胡同，入口的小店由睿恩的家人開辦，走進狹窄的通道後，是一個面積不大的居民區，卻擠滿五、六十戶為生活爭扎求存的家庭，這條通道是所有人唯一的出入口，當時睿恩的家就在胡同口的位置。
「我們家總是最倒霉，經常被騙被欺，而且不幸事亦接蹱而至。」那時屢勸不聽的爺爺點完煙把臘根火柴隨手一丟，一下子就燃著了因在屋內維修汽車而溢流在地上的汽油，由於爸爸心急，用衣物去撲火，無奈火勢迅速漫延。當時睿恩的弟弟只有2歲，大人因混亂和火勢頗大而被迫離開現場，後來才發現兩歲的弟弟還在屋中睡覺，當睿恩爸爸聽到年幼的弟弟的哭聲時，爸爸不顧一切只用一桶水淋自己用濕毛氈蓋著自己就在火勢最猛烈之際衝入火場。由於衝出火海時父子倆沒有任何保護，幸有好心人幫助滅火推走汽油桶，否則那日居民區將化為一片火海。
兩人的燒傷程度高達70% . 幸好在房間內有二千多元現金未被燒毀得以付上醫療費用，接受搶救，全身燒傷的爸爸和弟弟只獲安排住在醫院一角的鐵皮屋，接受最簡單的治療與最廉價的藥物。弟弟被燒得好像從煤炭中刨出的孩子一樣，全身都是黑色 。爸爸的皮膚連同衣服一齊撕下來剪走，完全失去皮膚的保護直接可以看到肌肉，不斷流出膿與血水。睿恩爸爸每日上藥時的叫聲能夠響徹整個醫院，疼痛難忍的爸爸常常要求醫院為他安樂死，同房只有30%燒傷的兩位燒傷病人都相繼逝世。幸得睿恩媽媽不離不棄的愛，陪伴睿恩爸爸捱過最艱難痛苦的日子。半個月後因為沒錢再付醫療費，被趕回家。只有90磅的媽媽，天天雙手各挽二十五公斤的牛奶，每日要送四次去到四個火車站的雪糕廠。途中被陌生人嫌她髒，擠她出車廂外，無法上車，也曾被人冤枉牛奶過期發臭而全家遭辱罵。
九歲開始，睿恩就要用盡一切方法賺錢養家，爸爸燒傷、媽媽體弱多病，她不得不擔起家庭的責任成為一個小大人。「童年？9歲火災發生後就停止了。」
盡管苦難連連，並沒有擊沉她。「遇強越強，遇溫柔我就越溫柔。」小學3年級時，當睿恩得知學校沒挑選自己參加打鼓表演後，鼓起勇氣拉住老師的衣角追了幾條街，苦苦哀求老師給她一個參加表演的機會，最終打動老師，給了她打鼓的機會。她永遠記得那一天在廣場上表演打鼓時，看到人群?￧ﾈﾶ母弟為她興奮熱烈鼓掌。「也許是這種爭取自己想要的堅持，拯救了我的人生。」
長大後，她跟朋友到夜店，看到台上表演跳舞的女孩，非常自信、勇敢、大擔、忘我、自由、美麗。這，就是她想要的！她主動問朋友取毒品，因為朋友告訴她吸毒會令她有靈感能夠跳舞，所以她相信吸毒後才能跳舞不用在意別人的眼光，可以不用面對自卑的問題，最重要的是可以賺錢養家，孝敬父母。
曾經男友嫌棄她，用言語傷害她，所以她需要靠毒品來麻醉自己，減輕內心的痛，但毒品發揮的效用只有短短幾小時，更令她的身體長期全身疼痛。清醒以後，無助感更加沉重。
尿頻、反應慢、自殘、心靈扭曲、思緒混亂、封閉自己、精神狀態極差，眼睛睜不開來、竟試過用AA膠去貼著眼皮令自己能夠張開眼睛，有神。無法準確記住不同事情發生之間的時間距離，已經漸漸失去自控能力。吸毒後的她，性情大變，躁狂暴力，有人踢到她的狗，她憤怒得衝去拿菜刀想砍死對方。另一次她吸毒後甚至無法站立，坐在冰凍的地板上扶著廁所很想嘔但什麼都嘔不出來，樓下汽車喧鬧聲在她的耳?￨ﾮﾊ成寂靜一片，世界只剩下自己一個人，完全聽不見任何噪音，反而細微如一根針掉落地下的聲音卻大到爆炸般響亮，完全與現實世界脫離，她覺得這刻自己就要死了，頻臨死亡的經歷令她害怕，從而開始反思。
終於，她答應男友的求婚，移居香港，後來接受了專業跳舞訓練，表現亮麗，未畢業就已經得到工作合約。「戒毒後，我竟然能有很強的專注力，思考反應變得超快，我不費吹灰之力就懂跳，掌握快舞曲節奏時手到拿來，自信心和朋友都比吸毒期間多了一百倍。」她更運用這專業到不同州省，編舞給專業舞者，賺到比別人高三倍的薪金。丈夫也沒再說要分手，反而待她比以前更好。
偶爾不快樂時，她一點也沒考慮再吸毒，而選擇做正面、有意義的事。當她看到戒毒朋輩輔導員招募單張時，像當年看到台上跳舞的女孩，這，就是她想要的！「吸毒戒毒過新生活，這就是我呀，這是我可以做的呀！我可以幫助其他人！」
最大的突破是她克服自卑，放下了多年化妝的習慣，不再靠化妝吸引別人，而是用自已的真誠、真實的生命經歷、努力和真正的信心來認同自己。睿恩現在常常會去學校、醫院、公開講座等，分享自己的生命去鼓勵身邊的人。
有一次在戒毒營陪伴同路人，曾因太單純太坦誠被人取笑傻和蠢。雖然她覺得難過，但仍然選擇真誠接納嘲笑她的人，支持他們戒毒，後來參加者被她的真誠相待而感動，主動向她道歉。「唯有真誠，才能感動人心，才能夠帶來真正的改變。」
回想起曾經欺凌、欺騙、傷害她的人們，她早已釋懷，反而願意原諒他們為他們祝福。她亦知道，她曾經所受的傷害絕不是徒然，而是為了活出她生命最大價值和意義的預備，她深深相信苦難是化了妝的祝福，「在我們一切的患難中，他安慰我們，使我們自己能用從神所受的安慰那些在各樣患難的人。」（哥林多後書一章4節）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>誰敢保證不復吸？</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/--------/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 04:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/--------/</guid>
      <description>「其實我不知道怎樣處理，我只是忙著日夜工作賺錢養大兒女的普通媽媽，從來沒人教我應怎處理，我時時刻刻也擔心兒子會否那一天復吸。」
那時最年幼的兒子只有十二、三歲，說在學校被老師針對，上學常遲到，後來完全不上學，暗地𥚃和屋邨內流連街頭的朋友一起吸毒。好不容易捱到他十五歲，可以合法工作，到工廠當師傅的技工助理，但師傅說他不能集中精神，怪怪的。兒子說和朋友一起飲酒，宿醉難醒。輾轉幾份短期工作亦復如是，有次在家也瞌睡，追問之下，終於承認吸毒。陳太叫較年長的兒女帶小兒子去服美沙酮，但職員推說他太年輕，不肯接受申請。直至一次，陳太終於能見到醫生和社工，願意讓兒子服美沙酮。陳太在中心𥚃看到信仰戒毒的宣傳資料，立即安排兒子入住戒毒村。雖然每次都能成功戒毒，但不久後總復吸。一次買毒品時被捕，法官判他入獄。原以為捱過苦，出獄後兒子會重新生活，豈料更趨嚴竣，由以前捲煙式變為打毒品針，毒癮更深。
「兒子其實每次都能戒毒，但回家後不久總是復吸，必定有個原因，我要對症下藥。」丈夫管教兒子的方式一直都是罵，越罵越狠，話中總刺中兒子的痛處，把兒子的自尊自信輾至粉碎滿地。有次丈夫聽朋友說讓兒子在內地生活，隔離一陣子便能戒斷毒癮。但陳太覺得這樣令兒子完全得不到自己及年長兒女的關懷，孤單絕望只會令小兒子往壞朋友堆𥚃尋溫暖同伴，故此堅決不從。丈夫一氣之下，自此總和陳太唱反調，陳太勸他不要罵兒子，他偏偏罵得更兇狠。
有次陳太放工回家，空空如也，她呆了不懂反應，還以為是賊人入屋打劫，兒子天天跟她說對不起為了得到幾百元買毒品把家𥚃所有東西都賣掉包括新買的幾千元雪櫃。陳太氣得說不出話來，坐巴士到總站又坐另一班巴士直至尾班車仍氣難下，連接幾天她都迫自己不要和兒子說話，氣在頭上的話例如趕他出街永不讓他回家，對關係造成的破壞，怎樣也修補不來，她知道不值得。直至有天，她冷靜下來說「錢沒有了，我當然不捨，但你變成現在這樣，我更不忍，更心痛。你現在這些行為，對不起自己，把自己做人的尊嚴都摧毀，你真的想一輩子這樣抬不起頭嗎？值得嗎？你自己心𥚃衡量。」她通知福利官連同警察，把兒子送回喜靈洲。
那段期間，年長的兒子已搬離家，她帶著女兒搬離家，探小兒子時說：「我真的很累，身體已撐不住，病得要吃許多藥，你要幫助自己。如果你真的想重新生活，要想好應對方法，回家後再碰見壞朋友，要知道怎樣遠離他們。」她又向丈夫說：「兒子吸毒總有個原因，家𥚃是怎樣的環境，你很清楚。我已經理不到小兒子，你如果同樣覺得疲累，也可以搬離家。但如果你仍在家，你要想想如何和兒子相處。今次兒子回家時已戒除毒癮，如果你再刺激他至復吸，便是你一手導致的，你自己負責任。」幾個月期間，她久不久藉故回家探望兒子，看到他賦閒在家，也沒說什麼。
後來，他們一家搬進新屋。陳太向兒子說：「你現在搬進來，要過新生活，一定要重新造人。」兒子說要找工作，陳太勸他返下午的兼職，以逐漸適應，以免他經歷挫敗他灰心放棄又復吸。感恩兒子用心工作，上司很器重他，慢慢由下午兼職改為全職，至今再沒復吸。
當年入住戒毒村前的團契，過來人弟兄告訴迷惘的她：「這幾位弟兄都吸毒九年、十多年，現在一樣重新生活，幫助其他吸毒者走出這困境，你和你的兒子終有一天也可以。」那刻，陳太放下心頭沉重擔憂後的放鬆和力量，一輩子也忘不了。
陳太得兒子應允讓她做義工時說出這段經歷後，這二十年來一直為吸毒者的家人當同行者，開小組會、上門探訪等，聆聽家人的痛苦、勸告家人要放鬆心情保持身體健康才能幫助到吸毒者，支持他們捱過這段艱苦歲月。「吸毒者從毒品得到痛苦其實比快樂多，家人徬徨無助，我至今仍歷歷在目。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好想離開地獄</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/------/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 04:09:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/------/</guid>
      <description>「吸毒的日子，活像在地獄𥚃，極痛苦。」金和一家移居香港後，住在圍村，為了融入朋友圈子，誤交損友。起初雖然頑皮、讀書成績欠佳，仍孝順善良。家人雖不滿他吸毒，相信他能自制。但一次又一次被家人撞破自己吸毒，誠信破產，金和覺得非常羞愧，再無顏臉見家人，也無法處理家人的埋怨。離家出走露宿後毒癮日漸深重，為了有錢買毒品，偷呃拐騙、販毒，被捕坐監多達二十多次。「戒毒容易，不復吸才艱難。」反覆問自己為何會落得如斯田地，沒家人沒朋友沒工作沒希望沒目標沒自信沒尊嚴，現實太殘酷，無法面對，即使鼓起勇敢面對，也改變不到，仍舊痛苦，世上沒東西讓他留戀，很想一死了之，屢次自殺不逐，吊頸時鐵枝斷掉。雖然想過戒毒但自覺不可能成功，找不到其他東西取代毒品，繼續沉淪在苦海𥚃。
「不是您想戒毒，不是您說說吸毒的禍害及戒毒的好處就能戒毒，是際遇加上超強的動力，才會成功。」吸毒三十年後，他因為肺積水及心瓣發炎，而昏迷了幾個月，醒來腋下有條刀痕直到腰間。一向和他並不親近的哥哥幾個月內每星期幾晚都坐在他的床邊幾小時看著仍然昏迷的他，母親多年來也不斷到他吸毒露宿的地方找他，從來不離不棄，醫生叫所有家人到醫院看他很可能是最後的一面。那刻，他深刻感動家人為自己付出許多，但自己因為不重要的毒品，而虧欠最重要的家人，過了幾十年空白的人生，實在不值得，他很想改變。
入住基督教新生協會戒毒村後，他體驗到從未有過的溫暖，村𥚃的弟兄雖然只是陌生人，但真誠關懷他，擔心他肚餓去煮東西給他吃，他生病時關懷甚至為他按摩。「那時覺得很驚訝，自己從前自顧不暇，那𥚃會想到服侍別人？那些為陌生人付出的都是別有用心，但弟兄的服侍活現上帝的真理，吸引了我去認識主。」然後，他學著去為別人付出，什麼都願意做願意學，決意過新生活，真誠以待，很珍惜與弟兄建立的互相信任關懷、得來不易的同行關係。牧師珍重他，聘請他成為職員，以過來人的身份，去支持入村的弟兄戒毒。
「起初難以啟齒，覺得分享自己的過去很羞恥，但看到其他弟兄一直做見證分享都很自然，於是慢慢學著去說，慢慢接納自己的過去。能夠說出自己的經歷，其實已經放下了。」中秋節時牧師派他到以前去過的美沙酮中心向戒毒者派月餅，碰見以前的毒友，他會分享自己戒毒後的改變，增強對方戒毒的動機。他更到獄中做佈道會，分享自己的經歷，「其實是主耶穌給我吸毒及坐獄的經驗，然後安排我選擇入新生協會戒毒村，遇到真誠相待的弟兄，認識上帝，得到溫暖、支持及信心，幫助我成功戒毒，這一切都是為了要使用我做見證，去鼓勵及幫助其他仍在毒海受苦的人。」
「吸毒者不外乎都是孤單、失落、內心爭扎、面對不到未來、不覺得自己會有光明的前途。」他做外展服務比社工更容易打開吸毒者的心，「我吸毒三十年，坐獄二十幾次，您不會差得過我，今天我能成功戒毒已沒再復吸，有健康有家人有朋友有工作有希望有目標有自信有尊嚴有信仰的支持有快樂能幫助其他人，所以您也可以做得到。」
曾經做義工時有人喊他們「死毒友」，他覺得非常難過，「一個人沉淪到吸毒，必經歷過許多困難，努力過但不停失敗，對自己完全失去信心。每個吸毒者的生命也很脆弱，很敏感，能感受到真誠面具下的虛偽，其實更需要我們的尊重和接納。」
「人的防禦能力其實沒自己想像中那麼強，不開心的時候加上身邊的損友影響就會跌入苦海。」他刻意避開以前吸毒的地方，「經文說我們要幫助自己不要落入試探，不要讓魔鬼有機會試探自己。」他選擇與教友相聚，學習對方的正面思維，幫助自己增強正面思想。「有信仰的人才相信生命有Take Two，相信自己的罪得到主的寛恕、洗淨，然後可以從新活一次。」
他很注意自己的心理機制，以前不開心時就會立即想要吸毒，渴求那逃避殘酷現實的空間。現在他會叫自己停一停，先靜下來，把困難的感覺交托給上帝，相信主的大能會幫助自己處理，不需太介懷此刻的感覺，然後想想自己想要的身體健康、家人、教友、同行者的情誼，在聖經裡尋求上帝的話語，去堅固自己的信心，幫助自己得到想要的人生。今年他已經四十五歲，放假時會拖著媽媽的手去飲茶逛街，與媽媽分開時會吻媽媽的臉頰。即使爸爸和哥哥都是傳統的大男人，日常沉默寡言，他會主動問候及關心他們。他勸哥哥要以嫂嫂和子女為重，戒煙以減輕 肺病。現在他們一家坦誠溝通，可以毫無避忌，暢談大笑，真誠的溫暖交流讓他不再覺得孤單。
鄭牧師給他許多機會，這幾年藉著不停做服務去幫助不同類型的受眾，例如老人家、低收入家庭等。他搖搖頭，「別說幫助別人，其實是幫助自己，自己有能力去幫助其他人是主給我的祝福。」他做維修服務時，會向老人家、低收入家庭分享見證，沒想過當他們知道自己的經歷時，原來會鼓勵及支持自己。他做洗碗服務，由其中一位幫忙洗碗的弟兄，被晋升為主管，「從來沒想過自己做得到。」自己的能力得到認同及肯定，增加了自信心。
「我見過許多吸毒者，不是太多人有機會改變，不是想改變就改變得到。這一切都是上帝祝福我，藉著我去傳遞主的祝福給其他生命，我覺得很感恩，感謝主，感謝鄭牧師。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個人背負兩個世界</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/---------/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 04:13:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/---------/</guid>
      <description>蓮花的父母是聾人；爸爸從小常被打罵沒禮貌不專心蠢懶等，直到15歲時才被判斷出他其實是完全沒有聽覺；母親於三歲時發燒失聰，與普通人一起讀書，被老師同學欺負，成績欠佳，不開心，所以常和其他聾人朋友在街溜連，遭婆婆怪責她。婆婆一直都難以接受媽媽變成失聰，只靠自創手勢溝通，有時無法理解對方而產生誤會和埋怨。爸媽的父母想他們早些結婚，有個伴互相照顧終老。結婚後，才是一個家庭的極痛苦開始。
媽媽在原生家庭得不到愛，婚後轉向丈夫渴求，甚至動手打自己腹中的女兒來要脅丈夫。然而，爸爸也承受很大壓力，包括經濟、自己及太太家人對自己的期望等。夫婦經常吵架，大力摔東西。
鄰居常報警，蓮花不但要做「和事佬」，在戰事𥚃調停雙方，更要為父母翻譯。鄰居、警察、父母兩個家族的親人、學校老師都叫蓮花好好照顧父母、教養弟妹，她承擔所有人的期望，「從來沒人問我一句辛苦嗎？」天天處理沒完沒了的爭吵，已經深感艱難，她唯有把自己的委屈、傷心、難過等統統往肚𥚃吞。小小年紀，就面對聾人世界的痛苦，還有，自己內心世界的孤單、無法解決無盡頭的痛苦、傷心和自卑。
她想一死了之，但為了賺錢養家，她長年打工，暑假時每星期做足七天不休息。19歲時客人帶她到夜場，原來這樣賺錢更容易，既可唱歌抒發情緒，又有朋友一起吸毒。早午晚天天食，逃避壓力痛苦，初期自覺可自控，後來身體慢慢出現警號例如反應很慢、呆滯、記憶衰退、膀胱炎、尿頻，已經不似人形，加上當時一位吸毒朋友忽然暈倒死掉，她覺得害怕，害怕自己萬一死掉，父母弟妹會崩潰，而且養家、照顧父母的重擔就會轉到弟妹的身上，不想弟妹承受這痛苦。
這決心推動她自創戒毒方法，純粹靠自己的意志力，堅持至成功。戒毒初期非常痛苦，全身不舒服、失眠、坐立不安、無法放鬆。她給自己的原則是戒買不戒食，她轉工、離開以前的朋友圈子，切斷自己買毒品的渠道。然而，偶爾不開心、無助、灰心時，也會復吸，她自責、歉疚，覺得自己用毒品去傷害自己，真的很恐怖。她再接再厲堅持繼續戒毒，強迫自己逐漸減少吸毒的份量，由一天一包、到兩天一包、再到一星期才一包。她天天去跑步，看書用學習法去幫助自己增強記憶。
「我知道自己內心的傷痛很嚴重，很想幫助自己。」過去十年她一直接受輔導。上帝給她無條件的接納，讓她感受到愛，醫治她內心的傷痛。以前她天天化妝，現在她素顏也安然，「我接納自己的過去，學習愛自己。」
在主內得到平靜及快樂，她更堅決不會找毒品的虛假快樂。「以前我極憤怒，深深怨恨，為何要我一個人承受聾人及健全人士兩個世界的苦？為何是我做姐姐，上至父母下至弟妹都由我養育？為何我的痛苦無人在乎？為何我藉吸毒求救，但無人聽懂？」原來上帝要我明白聾人家庭及吸毒者的苦難，過來人的同行力量強療癒效果深，她辭工義務幫助其他人。「我自覺的卑微，是上帝的寶貴裝備。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>堅持，畫出廣闊亮麗的天空</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/------------/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 04:15:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/------------/</guid>
      <description>人群裡一瞥便看到這常戴著㡌子、粗黑色眼鏡框、粗眉蓄鬚、眼大清徹方臉的敦厚男子，他主動伸出厚而溫暖的掌心握一握筆者的手，笑問：「半小時才講到十八歲，還有漫漫長二十年人生，訪問要談很久啊？」筆者忍俊不禁哈哈大笑，這親切幽默的著名藝術家拿出手機給我看，「我更想帶您去看看這幅最新的壁畫，在這餐廳𥚃足有兩層樓高呢。」他的畫作美得屏息，我一直翻都只見白楊樹。「這幾年我畫了過千棵白楊樹。」「這麼多！」「因為我太傷心了，您看白楊樹的樹身有許多傷痕，但卻能在惡劣環境甚至雪地零下四十度繼續成長，很堅強。」
Joe 從小就面對許多傷痕，父母長期吵架，沒一天安寧。他讀小學五年級時父母分居，他跟著哥哥到處跑。後來入讀Band 5學校，9歲吸煙13歲吸毒，中三輟學，跟爸爸做裝修工作。朋友免費送毒品給他，他很快就上癮，自己到廟街買毒品，和露宿中年毒友一見如故，同病相憐，得到他的關懷，上契為父子。他第一次，得到家的溫暖感覺。
許多露宿者都是毒友，他聽到許多人生經歷。當中有位外國人，本來是啟德機場的飛機工程師，吸毒成癮後，失去工作失去家人回不到故鄉，露宿吃廚餘，極度憔悴，瘦削枯殘。毒友們未能下決心戒毒，因為他們覺得戒毒後也不會有轉變，仍舊過一樣痛苦的生活，還可能比現在更孤單。當時另一位毒友因打毒品針過多而血管閉塞，截肢。Joe 非常害怕，不想自己像他們一樣，但也擔心戒毒後要與契爺分離，失去伴兒。
爭扎至17歲，他被控藏毒，一貧如洗的契爺用盡方法籌了足足五百元保釋他，力勸他不要再吸毒了。他下定決心不再過這種日子，感化官讓他選擇入戒毒村住一年，期間不准出外不准朋友探訪。戒毒的第一天開始，他完全睡不著，每晚來回踱步，嚥不下，瘦削疲乏，一直數算足足捱了十二個晚上才終於能睡著。他很想放棄，但更不想自己最終露宿街頭與毒為伴就此一生，所以更困難他都選擇堅持。
住在戒毒村那一年，他想追回浪費掉的光陰，看許多書，經常向社工們請教字詞意義，反覆思考人生的真諦。基督教讓他明白人在死後會面對審判，他要好好活下去做見證，補償過往的不是。離開戒毒村後，他忍痛遠離以前的毒友圈子。他返教會，但與經常講英文、同齡猶如白紙的單純年輕教友格格不入。人群他們彼此關愛，自己卻更覺孤單，明白到當年契爺、毒友們不想戒毒或戒不了毒的原因，但他仍然堅持返教會聚會。直至他向導師說出自己的經歷，轉去參加已投入社會工作的教友團契，得到教友們支持重過新生活。
教友帶他去學畫畫，以消磨時間，減少空閒及復吸的機會。學畫其間，與畫班同學比較時，自覺相差甚遠，技不如人，難免有自卑的感覺，但他一直將勤補拙，努力追上，畫班由十多人至剩下他一人，人數太少關係要與其他畫班的同學合班，又剩他一人，不停合班，他都一直堅持到最後。習畫四年，22歲的他已經畫出甚有意境的畫，開始得到讚賞甚有滿足感，只是家人一直反對這猶如燒錢的興趣。這樣在工餘的時候，每星期兩晚上英文課，兩晚上畫班。藝術課程畢業當天，竟然得到季軍，這是Joe的人生第一次得到肯定。
他只有中三不到的學歷，但得到藝術導師推薦，順利入讀大一藝術設計學院修讀室內及環境設計文憑。第一個學期完結時，父親確診患癌，他迫不得己，唯有退學照顧爸爸，他們的關係從未如此親密過。一向只和母親吵架、埋怨母親的爸爸，原來9歲已經開始工作養大弟妹，結果弟妹各有成就，只有他仍做裝修工人，感到很自卑。爸爸很想自己有一番成就，得到尊重「威返一次」，但時日無多，這個夢想只能由Joe背負。半年後處理完父親的身後事，他復學，咬緊牙根，辭去平面設計的工作，破例不與同學合作，日以繼夜，差不多每晚都做至天亮，誓要取得第一名告慰亡父，再辛苦也堅持，而且要自己一人之力做完畢業作品集。
那年在會展舉行畢業展，老師宣佈今年的畢業作品是歷年的最高水準，他如願以償作品贏得第一名。學校推薦他到英國升學，英國大學和他面試後破例收取他直接跳讀碩士。他和太太賣樓，帶著只有幾個月大的兒子，剃光頭連理髮也覺得浪費時間，破斧沉舟，勢要學成回來，讓岳父母覺得品學兼優、本來前途無限的女兒，付出一切去嫁給他支持他是值得的。
他看書自修速讀法，為自己編制最有效的學習法，只用了一年時間讀英文，由IELTS 考得只有3.5分的小學英文水平進步至6.5分。2009年順利完成碩士時，他獲得英國文化協會於超過30萬留學生裡選為全英國二十四位傑出國際學生之一，那年僅有兩位香港得獎學生。同席的得獎者，有些是有醫學成就，都是對社會或學術有重要貢獻的年輕新星。他回港時接受許多傳媒採訪，為港爭光，光宗耀祖，得到許多大公司的條件優厚的聘書，他終於可以享有選擇權，去選自己喜歡的工作，成為高級設計師，管理設計師團隊，那年是他戒毒後第十二年。
他滿懷理想要創一番事業，要打破毒友覺得生命沒其他出路的心理障礙，想證明給毒友們知道即使曾經吸毒也可創新生活，想成功後作人板以鼓勵及幫助其他毒友和更新人士。他只打了半年工就辭職，創業遠比打工辛苦，什麼都是自己做，感恩他得到許多客人的信任，業務蒸蒸日上。
但好景不常，創業其間他鋒芒畢露，人紅是非多，難免成為眾矢之的，被歧視、妒忌、抺黑、網絡欺凌等，更被整蠱慘遭生意失敗，一度迷失自己，倒反被自己學生、同事、徒弟們支持鼓勵，做好自己再接再厲低頭努力堅持下去。他晚上七時回到學院教書至十時，再回到公司工作至凌晨，捱到發燒、膀胱炎病發，仍然咬實牙根工作，醫了許久才康復。不時鼓勵自己「成功是優點的發揮，失敗是經驗的累積，只要堅持不放棄，總會找到屬於自己的成功法則。」每一年，他都回顧自己是否達成目標，是否於每一個範疇也都盡力，未達標時無論多辛苦他也會堅持下去。
「人可以失敗，但不可以放棄。無論何時起來，都可以重新來過。」
他回到戒毒村義教，挑選決意戒毒從新生活、對設計有興趣的學員到他的公司工作，為他們建立新生活，學員既獲得工作經驗及生活費，也鼓勵他們進修，傾囊相授幫助他們從新生活找尋夢想，更有一學員受到啓蒙，出村後半工半讀，五年後獲室內設計大學學位畢業。五年前Joe開始重拾畫筆研究壁畫，開公司接受訂單，在球場畫3D立體畫、在街道、餐廳和樓梯等畫壁畫，也接受邀請在鋼琴上彩繪，捐贈浸會大學作藝術品長期展覽。三年前他成立非牟利慈善團體「愛延續愛」，帶領學生畫百花樹壁畫讓他們明白每個人都有不同天賦才能，只要努力就能百花齊放，又帶社會弱勢社群、自覺貧乏卑微的學生到孤兒院畫畫，從給予別人快樂的過程𥚃體驗到自己有貢獻的能力，建立自信心，造福社會，更發掘到一些有藝術天份的學生。今年，他被邀請到港專編制全新的室內設計課程，接受教學上的挑戰，他在課程中除了教授設計、藝術的知識外，更教導學員做人處事應有的態度及一些自己親身體驗的失敗經歷及成功法則。Joe也到自在社學習教練學，讓自己在教學上或支持更新人士時都更得心應手。
這幾年他除了獲得社會各界接蹱而來頒發的獎項，更在藝術、設計上被受肯定，2017年贏得設計比賽獲政府全額資助代表香港到瑞士及德國展覽交流。單單是近兩年，在設計上就已經獲得約十個獎項。
姚俊傑深信，「逆境不會永遠存在，卻能磨練出超人意志；當順境到來，就能一躍而起。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>努力做人，誰怕氣喘</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/-------------------------/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 04:16:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/-------------------------/</guid>
      <description>沉淪、無助、身體虛弱、覺得自己已走到絕路，母親每天以淚洗面。兩年前的苦，至今仍歷歷在目。
誰會想到，積極、樂於助人、身體健康、豐盛人生，母親笑面迎人，現在天天上演。
大家好，我叫姜振傑，可以叫我做傑傑。
回想當初一點一滴，百般滋味在心頭。我在單親家庭成長。小時候，父母離婚，媽媽因為爸爸的離開而曾經自殺，更患憂鬱症，但無論如何，她都盡力守護我和哥哥，母愛真偉大。我哥哥大我三年，十分文静、成熟 ，我十分好動、反叛。爸爸離開後 ，媽媽把所有時間投放在我的身上，對我很嚴厲，很緊張我。小時我曾經懷疑媽媽是否因為爸爸離家，媽媽把所有感情投放在我的身上 ，把我當作爸爸，不准我上街，管束我，但她越管束嚴厲，我越反叛，中三開始三五成群跟黑社會分子流連更吸毒，從此生命不再一樣。
我曾管理色情網吧、夜總會，犯法，曾入沙咀勞改中心，坐監兩年多。一直嗜賭， 每天過著酒色財氣的生活， 又非常沉迷吸毒，主要吸食K仔及可卡因。吸食可卡因令我變成「慌失失奇兵」，吸食k仔會令我長期尿道炎，天天流鼻血，每日要打支止痛針才能支撐著上班。
賭博輸許多錢，毒癮很深，要吸許多毒品，每天的支出很高，實在不得不工作，不能停下來，我覺得非常無助，覺得無人明白我，亦不會主動訴苦，因為這些禍是自己闖出來，要自己承擔。 當時只有毒品明白我，毒品是好伴侶，無論是否開心，我只會找毒品。
記得起初媽媽曾經在我的身上找到毒品，我會内疚所以讓她拿去倒進廁所，但漸漸進化到毒品比親情更重要， 媽媽再次搜到毒品的時候，我會推開她，從她手中搶回來。媽媽每天以淚洗面， 家人們面對親戚也抬不起頭。
我從不缺乏愛，反而是我一直傷害了愛我的人，讓他們傷心難過，是我不懂去愛他們。我想回頭，但有心無力，當初幻靠著自己重新做人，真是談何容易。
但神拯救了我，給了我一個重新的機會 ，就是入了基督教新生協會戒毒 。感恩當初選擇尋求幫助，決心入住新生協會院舍戒毒，自此生命得到拯救，經過康復、重整及建立。回顧自己這段時間靠著信仰一天一天改變，真是神的恩典。
畢業後得到牧師的鼓勵留下工作，回頭肩顧弟兄，負責外展工作， 慶幸可以於自在社學習及管理自己的情緒。我更學習到有效的溝通技巧，可以表達並讓對方接受我的欣賞，讓我更容易親近他們，更可以幫助戒毒者增加自信心及力量 ，同時亦豐富了我生命的意義。
最後感謝冒險專家鄭振華牧師栽培、牧養及鼓勵，讓我生命得到建立；感激梁雲峰主任的教導及提示，讓我工作上少碰地雷， 感激同工們的合一和弟兄們相親相愛， 新一年希望自己再有新的突破，學習更多功課，一起成長，更豐盛，感謝主。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>守護您</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/---/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 04:20:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/---/</guid>
      <description>怎麼如此多細膠袋？內裹有白色粉末？兒子已經很久沒走出房間，難道&amp;hellip;&amp;hellip; 但17歲的兒子堅決否認吸毒。
直至那天，我看到觀塘警署寄來的信，噢，天啊，怎麼我的兒子被警察查到藏28克毒品，要提堂了。到底發生了什麼事？
雖然兒子自從我離婚後，經常被老師投訴他太頑皮，但他頂多是讀中一時頂偷了一次東西。那時候我每天工作超過十小時，才能勉強養活自己及三名兒女，忽然面對兒子沒學校可上課，我茫茫然不知道該怎樣做，想找個人一起商量也沒有。前夫只顧著新任太太及他們的兒女，對我們不聞不問，只有我一個人面對，我真的不知怎辦，往那𥚃才找到學校讓兒子讀書？我工作累得半死，回家還要做家務煮飯，照顧兩名女兒，辛苦得說不出話來，誰又知道？
我一直以為兒子住在寄宿學校三年，接受嚴格監管，學習了守規。我每星期只有一天假期，都必定帶著他喜歡的快餐店食物去接他回家飲湯；我參加學校每一次家長活動，連那次親子烹飪比賽奬品糖果罐也不捨得丟棄，甚至學校頒給我「最佳媽媽獎」；我付出了所有，我一直以為我已經盡了媽媽的本份。
但原來這一切都不足夠，都是錯的。如果那時候我不顧一切，辭去工作，全心照顧兒子，不讓他住寄宿學校，不讓他一個人乘車回寄宿學校，也許他就不會認識到壞朋友，也許他就不會吸毒，也許他就不會因藏毒而被捕坐牢。
兒子說他會處理好吸毒問題，叫我不用擔心。這句話看來可能有兩分真實，他願意到醫院接受戒毒服務。第一次入戒毒村前，他還走到我的公司抱著我，說他要離家三個月去戒毒。雖然後來他復吸，第二次他又主動入住戒毒村九個月，成功戒毒一段時間。他真的想脫離毒品的苦海，他真的付出過努力去幫助自己！
可是，他一次又一次在我開始懷著希望時，再次復吸，打碎了我的心。醫生說我的情緒困擾狀況已經到了需要接受藥物治療的程度。特別是，他帶女朋友回家同居，一起吸毒，不再關心我。往昔那個會叮屬我在掛風球時上班要小心、會為累得睡在沙發上的我蓋被關燈的兒子，已經消失了，整天只和女友在房𥚃一起吸毒。我不容許這個女人連累我的兒子跌入更深的毒海𥚃，我天天吵天天嚷，就是要這女人離開我的兒子。
想不到那晚，兒子竟然在我的吵嚷聲𥚃從房𥚃衝出來打我，甚至推倒我的女兒在地上導致骨折，我實在無法想像那個關心我的兒子，竟然動手打我！
我放棄了我的工作，轉為兼職，騰出更多時間去上課，學習溝通技巧，深刻自我反省，向兒子道歉。兒啊，的確，我以前實在做錯許多，我很努力學習及改善，請你給我機會，我會好好和你相處。
從前我不開心就會罵會打，現在我會沉默，盡量不作聲，不想破壞和兒子的關係；從前我會不斷重覆囑咐他，現在我只會在他問的時候，才說一、兩句；從前我常常想到他吸毒就覺得很痛心很辛苦，現在我叫自己選擇去看看他還有其他優點，不要只看他的缺點。我會在他分享便宜又好的剪髮店時，說欣賞他的節儉。
女兒不忍心我繼續受苦，提議我搬家不再理兒子。然而，身體的分開，卻斬不斷心𥚃的思念。看到街邊無家可歸的毒友，我不其然想起兒子，我想兒子回頭時仍有家可歸，仍有媽媽的接納，仍有媽媽堅守的愛。女兒，你能明白我的心意嗎？兒子，你願意為愛你的我而回頭嗎？
我還未看到兒子的改變，但我仍然會堅持去幫助他，我邀請他一起參加教會幫助大家舉辦活動，我鼓勵他參加同是戒毒學員的婚禮，希望他多走出房門，多和人接觸，慢慢重新投入社會。即使不是為了我，也為了未來能照顧自己，踏出一步，嘗試工作，做什麼做多少時間有多少薪金也不緊要。
同時，我終於明白如果一直拉著在井口的你，但你不願爬上來，最終不能救不到你，而且我也會和你一起跌入深淵。
我學會了支持自己，我嘗試放下你，去讓自己放鬆，騰出空間呼吸空氣。我選擇去做些令自己快樂的事，去參加教會在彼此守望當中建立交心的好友，去看戲去參加旅行，感受快樂的氣氛，為自己重新打氣。
輕鬆快樂的媽媽，才有氣力繼續走下去。各位同樣受苦的媽媽，共勉之。
我會祈禱，我會交托給上帝，主會安排，希望有一天，我的兒啊，你會堅定離開毒海，好好生活，照顧自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「用一輩子去戒毒」</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/----------1/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 04:21:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/----------1/</guid>
      <description>誰會想到他吸毒？他出生小康之家，父母認真、勤力、負責任，關心他們倆姐弟， 供養他們到外國升學。
活潑好動的他上小學後難以適應刻板的傳統教學方式，經常被老師罵他騷擾同學、 功課差等。小二開始發現生病時吃的藥可以帶來需要的感覺，例如容易入眠、興奮快樂的狀態，所以他吃傷風 藥、住院時按制增加止痛針劑量、飲咳水，中三開始和朋友一起食大麻，享受那放鬆的感覺。中五畢業後到加拿大及英國升學甚至工作期間接觸更多不同種類的毒品 ，直至肝臟出現問題才回港。
金融界的紙醉金迷，他更低落。他知道金融世界和他的價值觀不同 ，他越來越不開心，提不起興趣，不想見朋友。後來，因為食毒品而被捕，他終於入新生協會戒毒村戒毒。
戒毒村的寂寧空間讓他反思，許多年他一直依賴毒品，去逃避、去拖延，不想面對為難的人與事，用吸毒去處理不開心的情緒。然而，這暫時的逃避，只是帶來更多的身心傷害，令他更痛苦，付出更多代價去善後。最令他痛心的，莫過於家人覺得丟臉及擔心。而他犯過罪，這案底令他難以找工作。毒品殘害他的身體，無記性 、英文翻譯錯誤，永久失去七成嗅覺。他不想家人死亡時才後悔自己沒修正這一切 。
「要用一輩子去戒毒，確保人生起起落落期間也不復吸，才是真正戒毒。」他決心改變，「鼓起勇氣，努力面對，即使會遇到困難，即使辛苦，都會比吸毒帶來的終 生破壞為少。」
他對宴會項目管理課程非常用心去讀，付出的努力被業內人士賞識，他受聘後到世界各地安排拍攝 。
他又學習許多身心靈課程，包括沙維雅 (Satir), 愛的語言，恍然大悟媽媽透過服務、照顧家人來表達愛。當他再聽到媽媽重覆的叮囑時，沒再煩燥，取而代之的是諒解、耐心、包容和遷就，而且積極想更多方法以改善大家的溝通。例如當他察覺到媽媽開始生氣，他告訴媽媽要暫停一下，讓大家 冷靜下來，然後再討論。
「天主給的這段經歷，可以讓我明白同路人的心路歷程，知道如何才能有效幫助他 們。」現在的他，更能明白那些有吸毒兒女的父母，經歷兒女為吸毒而說謊的痛心 ，原諒兒女反覆吸毒的寬宏，及深厚的愛。
「生命像三角塔，任何時候都以愛為首，同時要達到三方面的平衡健康發展，包括平安待人處事正規、身心靈健康、貢獻。」他現在不但善用生命去幫助更生人士，更到學校分享自己的經歷，讓年輕一代明白每個決定都是自己的選擇，要承擔責任，面對後果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三十而立的轉身</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/-------/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 04:23:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/story/-------/</guid>
      <description>「其實我是與時代脫節的戒毒者，當年吸食海洛英，會影響體型、精神、面色，別人一看我便已經知道我吸毒，但現在流行吸食軟性毐品，你從外表也不容易辨別對方是否吸毒。現在買毒品也太方便，垂手可得。」
那個年代，普羅大眾住在公共屋邨𥚃，鄰舍會彼此分享和照顧，「一條巷子有四十戶人家，最友好的朋友住在最遠，不時捧住湯、餸過來我家，說他們吃不完請我們幫忙吃掉。」實情是他一家七口，父親嗜賭，經常被人追債，他小學三年級時半夜被爸爸拍醒，一起抺去走廊牆上的追債血紅字句。媽媽日夜車縫衣服，又要照顧五個孩子，疲於奔命。家𥚃得不到的溫暖和快樂，讓他小學四、五年級就流連街頭，飲酒吸煙至天亮，中三時雖然讀書成績不錯，但他覺得自己可以做決定，有更多自由和時間，便輟學與朋友一起吸毒，以換取同伴感覺。
第一次甚至到第十次吸毒，他都覺得非常難聞，每次都嘔吐，辛苦，但吸毒後的輕鬆感覺，讓他暫時逃離找不到工作、家庭的壓力。
幾十年前，當時每天要用百多元吸毒，一般正常工資根本負擔不起，他犯法以至被捕坐牢。第一至四次被捕後，社工叫他去自願戒毒一年，然後定期會面，他覺得社工只是視之為工作，並不是真心想幫助他，所以，他拒絕接受社工的評估及感化報告，去喜靈洲戒毒。第五至十次被捕後，法官直接判他去坐牢。他入喜靈洲坐牢戒毒了十次，每次他坐牢時都可以成功戒毒，但他心𥚃期盼著出牢後復吸更多毒品，視之為他的責任、使命般重要。
第十一次面對審訊，他忽然想起與妹妹教會有關繫的新生協會，向法官提出請求判感化入住新生協會戒毒村。這次他遇上扭轉人生的社工劉姑娘，以前與社工會面十五分鐘，但每次劉姑娘都會用一小時去細心聆聽他在新生協會戒毒村的生活細節及心情。當他想延期在村內住滿一年，劉姑娘反而提議他於最後三個月離開戒毒村，嘗試重回社區生活，萬一遇到困難都可以再入戒毒村繼續鞏固自己，否則感化期滿一年後劉姑娘就無法幫助他。這一切都讓他深深感動，覺得她真心想幫助他，讓他更堅定幫助自己改變。
住在新生協會戒毒村期間，他收到妹妹寄來教會的會訊，才知道妹妹的小組已經為自己祈禱長達八年。基督教幫助他重新思考生命，想生命有改變。他穿上整潔的衣服，特別注意自己說話時有禮貌，關心及尊重自己及身邊的人。他發揮自己的優點，讓信仰共修變得活潑風趣，吸引弟兄一起學習聖經。
期間，父親發燒入住大埔醫院，發現患上肺癌第三期，一個多月後就過身。「聖經教導，你不是特別重要的罪人，大家都是罪人。」他終於放下幾十年來對爸爸的仇恨。
離開戒毒村後，他覺得最大的適應是人際關係。求職、認識新朋友時，他決定坦白，不想用謊言蓋另一個謊言而最終建立不到信任，也面對不到自己。擔心別人怎看待自己，擔心別人歧視自己，都是自己給自己的壓力。而他決定用真心、真誠和別人相處，坦白分享自己的過去，原來別人並非想像中拒絕自己，反而會接納自己。他接納甚至享受自己的過去，感恩神的作工讓自己有這生命的改變，「沒有過去，怎會有今天改變的我？」
畢竟吸毒坐牢十多年，多次說要戒毒要重生，但是又復發，難免家人對自己有戒心，不大相信自己。他付出更多時間和家人相處，經常把自己心𥚃的想法說出來，和家人一起討論，然後才做決定。自己努力找工作，用心工作，認識新朋友，建立正常生活，言行表現良好，重新建立家人的信任。
他決定節衣縮食，一個人租住七百尺的單位，就是為了三百尺的大廳，讓所有家人都可以聚首一堂。即使從沒收到家人的禮物，他也必定買生日及聖誕禮物給家人。只要有空，他便約家人，那怕只有一、兩位談天也好。他更經常買餸煮飯，看著眾家人在客廳嬉笑，他已經覺得很滿足。
他照顧弟妹長大，弟弟小時候視他為傍樣，但看著他後來吸毒，針仍未拔，血淋淋，衣衫不整躺在床上暈倒，又犯法又坐牢，日漸生起厭惡憎恨，即使他戒毒後第四年，弟弟仍然不接受他。於是，他請求擅長打保齡球的弟弟教他。六、七年後，弟弟在婚禮派對哭訴，他知道國文從來不喜歡打保齡球，但每星期也堅持和他一起學習打保齡球，只是為了修好和弟弟的關係。「還以為弟弟不知道自己的心意，堅持多年有這刻的諒解，實在感動。」
生活𥚃難免遇到不同的困難，他曾經覺得辛苦想過放棄，腦海𥚃閃過復吸，但立即想到吸毒只是逃避，不能解決困難。新生協會以基督戒毒的經歷，幫助他建立了對生命的認真態度，對生命負責任，讓他衡量生命𥚃的比重，運用神給他的信心及力量去面對、解決困難。「活好此時此刻，享受堅持多年創造出來的家人關係。」
上圖：2003年在新生園(新生協會嘅戒毒村)戒毒個多月時，媽媽和妹妹入村探望。
下圖：2017年5月，我和媽媽、細妹入村，參與太陽花義賣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>導師及總教練團隊</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/team/team/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:31:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/team/team/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>常見問題</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/faq/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:31:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/faq/faq/</guid>
      <description>Faq</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感謝機構及導師</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/thanks/thanks/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:31:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/thanks/thanks/</guid>
      <description>thanks</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>緣起</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/intro/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:31:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/intro/intro/</guid>
      <description>自在社是一個以貢獻社會為本的生命工作者培訓課程,持續關懷主流社會忽略的不同弱勢社群人士。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聯絡我們</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/contact/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:31:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/contact/contact/</guid>
      <description>contact</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>課程介紹內容</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/course/course-intro/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:31:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/course/course-intro/</guid>
      <description> 課程介紹 「自在社」是香港註冊慈善團體(編號:91&amp;frasl;10179) ,過去十一年,以生命教 育 (Life Coaching) 服務香港社會,卓有成果。2018年起,自在社舉辦「 賽馬會青年更生教練課程」,免費提供專業、優質的生命教練課程,支持更生 人士重拾自信和自尊,發揮正向生命力,甚至將自己的經歷,轉化成滋養其他 生命的動力,成為幫助別人的生命教練。
課程特色 學員得到生命教練 (Life Coach)的支持和啟導,感受有人同行、陪伴的力量,重整生命,發掘潛能,創造不一樣的人生。  學員、教練的比例為一比一,學員可以得到最大的照顧和個人化的支持。  學員接觸到一群充滿愛心、正能量的生命教練與同行者,擴大積極健康的生活圈子,甚至可以用自己的生命感動其他生命,服務、貢獻別人。  課程內容包括:轉化成長傷痛、有效管理情緒、提升人際關係、創造幸福家庭、重建人生目標、享受正向社群生活、貢獻社會服務他人。   詳情 導師團隊 查看 自在社創辦人兼全職義務導師周華山博士
自在社資深生命教練陳美紅博士、鄭建生博士、區惠芳女士、
上課時間 A) 全日課程時間：
日期：10月27-28日 (六、日)
時間：下午1:00 至 晚上 9:00
B) 晚上課程時間：
時間：晚上7:30～10:30
逢星期四晚
2018年 11月1、8、15、22、29日
2018年 12月6、13、20日
2019年 1月3、10、17、24、31日
逢星期五晚
2018年12月28日
2019年 2月8、15 日
(共16堂)
上課地點 查看 自在社(灣仔皇后大道東43號東美中心 2107室)
由於名額有限,參加者需經甄選,同時需要承諾全程積極投入上課,而且出席率達到90%。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>課程詳情</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/course/course-detail/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:31:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/course/course-detail/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主頁</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/home/home/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 13:43:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/home/home/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>athena_au</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/team/athena_au/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/team/athena_au/</guid>
      <description>Athena 是資深護士，具二十多年醫療行政經驗，並曾任護養院院長。十年前開始兼任家庭輔導義工，致力支持情緒困擾人士及其家人。Athena擅長轉化親密關係的糾結，及協助個案處理兩性關係。透過作為生命教練，支持個案重建自我價值並輔以心理諮詢的專業知識及技巧，讓案主找到新出路及勇敢創造幸福豐盛的人生。Athena 亦會定期帶領不同的體驗式轉化工作坊，支持參加者探索及突破過去扭曲的信念，療癒創傷；重新啓動生命力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chou_wah_shan</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/team/chou_wah_shan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/team/chou_wah_shan/</guid>
      <description>英國約克大學社會學博士，曾在理工大學(1988-1991年)和香港大學(1994-1998年)教授社會學與心理分析，著書30本。1999年，到雲南山區「女兒國」生活了四年，進行學術研究，返港後在一間情緒病友協會做總幹事。周華山擁有心理劇治療、情緒治理、家庭治療、催眠治療等專業訓練證書；2006年創辦自在社，2014年與幾位身心靈前輩發起身心靈平台。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>jonathan_cheng</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/team/jonathan_cheng/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/team/jonathan_cheng/</guid>
      <description>學歷：學士、碩士及博士學位均於香港大學完成，1987年畢業社會科學系，雙主修經濟學及社會學；大學畢業後，加入《香港電台》擔任助理節目主任，之後從事新聞工作超過十年，期間亦曾服務《亞洲電視》及《壹周刊》。於2000年，離開新聞行業，時任《亞洲電視》副新聞採訪主任。隨即和著名財經分析員陳永陸及鄧聲興等，成立財星資訊公司駿陸控股有限公司，出任行政總裁及創始股東．該公司2002 年在創業板上市。鄭博士亦曾為香港董事學會會員。
2002年加入香港大學亞洲研究中心，出任香港大學助理教授（研究）。在任內，鄭博士統籌「香港文化及社會研究計劃」，其中包括一套十本的《香港讀本系列》的出版，於2005年起離開大學的全職工作。鄭博士期間為多份報章及雜誌撰寫專欄，包括《信報》、《東方日報》、《太陽報》、《香港商報》、《招職》。
其後，鄭博士專心於協助他人生命成長．鄭博士為註冊企業教練、註冊個人教練與及身心語言程式學（NLP）合格執行師，亦獲得生命領袖證書、生命教練證書、能量心理學情緒健康證書、痛症患者自我管理課程、精神健康急救「青少年」修業證書、人格障礙證書及完成Mindfulness-Based Stress Reduction Program等。
2012年開始在推動生命成長及社會服務的慈善機構「自在社」(Dreams Possible)擔任義務生命教練，2015年開始出任特約導師及總生命教練，並發展出《知心術》(肢體語言溝通)研習班及《明心法》(語言溝通)研習班兩個課程。2017年出任「傳承學院」首席家族教練及客席講師，亦出任教育及心理顧問中心「越己堂」生命教育導師及教練。
此外，鄭博士2017年完成撰寫《生命工作者實用手冊》，亦曾撰寫《成長列車》及《天使Family : 提升孩子生命質素 》[與周惠賢、楊國強合著]、《老鼠咬大米—創業文化產業前景與挑戰》、《另類潛能手冊》、《性情男女》、《另類解構手冊》、《另類治療手冊》等超過十本著作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>red_chan</title>
      <link>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/team/red_chan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://jockeyclubyrs.dreamspossible.hk/team/red_chan/</guid>
      <description>Red 大半生從事教育工作，1998年獲全獎學金，負笈英國牛津大學修讀博士學位，研究當代中國文學的英語翻譯現象，曾於理工大學、嶺南大學及英國的牛津大學、華威大學從事教學、研究工作。過去十年，Red 傾情於生命教育工作，認為這是真正的育人、樹人之道。2016年1月，Red 毅然放下做了廿多年的學術事業，成為自在社全職總幹事，透過支持義工團隊、培訓領袖、連結不同慈善、教育機構，推廣身心靈健康、生命教育、清淨貢獻的理念。Red是資深生命教練，企盼將一生所學、所得，用於生命工作，貢獻給身邊世界。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>